【非洲豬瘟】疫情殺到廣東 肉店職員唔憂生意：香港人習慣咗

肉檔職員劉先生稱，感覺街坊買豬肉的意慾略減，但長遠不擔心影響生意，因「過多幾日就無事，香港人習慣咗」。謝榮耀攝

內地爆發的非洲豬瘟疫情擴散，廣東珠海香洲區一個屠宰場就有11隻待宰生豬病發死亡。有業界擔心若疫情持續將影響活豬供應，推高本港豬肉價格。鵝頸橋肉枱職員劉先生指，感覺街坊買豬肉的意慾略減，「條街靜晒」，雖然街坊未有明言擔心，「啲人唔嚟就係啦」。但他對前景仍有信心，因豬肉是主食，「過多幾日就無事，香港人習慣咗」，且政府有檢疫「打晒印」，料疫情不會令港人避吃豬肉。

劉指出，本港供應的豬肉主要來自內地，今日暫未見批發價增加。另一不願上鏡的肉枱職員指，今日來貨價略升，但不明顯，以往有疫情等因素都會影響供應，批發價會升一至兩成，最貴試過由每隻1,000多元，升至2,000多元。他稱難料今次疫情影響，零售價視情況調整，目前未加價。有肉枱職員說，市民難以肉眼分辨豬肉是否來自病豬，建議到相熟肉枱，「熟客嘅斬舊肉畀你都靚啲」。

銅鑼灣街坊陳太說平日少吃豬肉，今日因兒子出差回港才買了20元，無留意有否加價，「買得少，無問價錢」。她稱今早有看新聞報道知道非洲豬瘟疫情擴散，但相信政府檢疫制度，在市面買到的豬肉應安全，會如常進食，日前外出吃冬至飯亦有吃豬肉。另一街坊沈女士亦稱「唔驚得咁多」，買了百多元豬肉用來炒菜及煲湯，「菜又話有事，雞又話有事，驚就唔使食喇！」

香港豬肉行總商會理事長許偉堅早上在電台節目中表示，內地每日平均有4,000隻活豬供港，當中近80%來自廣東，但暫時未有供港豬場出現疫情。許強調，「好彩病毒對人和食物安全無影響，係豬會感染」，但勸喻市民應徹底煮熟豬肉進食。許表示，由於非洲豬瘟現時並無疫苗預防，一旦發現豬隻受感染，只能透過撲殺阻止蔓延。

被問到疫情對豬價有否受影響，許稱港府對供港活豬的進口檢疫工作嚴謹，相信有病豬流入市面的機會極微，零售價格暫時尚算穩定，但假如有供港豬場都不幸中招，本港供應價格必定會受到影響，目前難以評估影響程度。他補充，內地為阻疫情擴散已要求活豬不能過省，「南方嘅豬不能北上，北方豬不能南下」，負責供港的內地豬場出口要提前7日通知檢疫局，並24小時全程監控運送，經多重檢查才能送到屠宰場。

他指不排除少數病豬是在運送途中受感染，「中招都係食廚餘、潲水，但供港豬好早就改用乾料。」，形容過程「100%安全」。問到如何買到新鮮豬肉，他稱可留意肉色呈粉紅、不啞色。

點同
大陸果D賤種黎

死開D啦支那種
唔洗諗住痴埋黎等人當你係人
你賤種黎咋

食就冇咩問題嘅，不過唔好帶入來香港感染香港啲港豬

屌得好

麥記發霉肉
日輻射零食
塑化劑奶茶
支那豬

整曬做冰鮮

大家估下幾會傳埋黎香港, 跟住又幾時開始屈係香港傳染支那
沙士都係咁屈

日本同台灣發現支那人帶支那豬過去好明顯係想傳染過去比人, 之後再屈人傳染支那
成個局黎
香港無捉隨時已經拎左唔知幾多支那豬肉入黎
依家懷疑當時沙士都係呢招
傳染疫症搞冧你經濟, 再屈係你傳染支那

感染埋啲港豬仲好啦，反正同發豬瘟冇分別